文傑一個咁完美既男人 為一敗筆就係...

捧阿仙奴捧雲加

我=文傑 雲=雲加

雲：這19年、20年裡，若說3個聯賽冠軍加6個足總盃錦標是偉大功績，你能否定那個「不敗奪冠」的殊榮，在英超是前無古人嗎？

我：不容否定。但功績，是沒有平均分配這回事，強如巴塞一年6冠，只要往後3年顆粒無收，一樣是失敗，難道我們說：不是呀，是4年6冠。求學不是求分數，但領隊不是求冠軍的話，那你可以像那意大利人雲尼亞里般，以中游護級為target……

雲：我建立了這球會。你看，和我剛來到的時候相比，球會現今的改變有多大！

我：是！肯定！但不代表全部。

雲：由我接掌至現在，球會由硬件配套，軟件設施，都有很大的上升。我不是將功勞全攬上身，但我每天辛勞，未有一刻放鬆，這裡一草一木皆有我的血汗，這球場是我的玩具！

我：強呀！不過，差不多20年時間，只要是稍為長期留在英超的，有哪支球隊的軟硬件設施沒有大大提升？那個球探系統數據分析，連艾拿戴斯、莫耶斯也早已熟用了，稍為有錢的車仔紅魔更不在話下。他們也同時有很多人在努力。

雲：年年前四，你還想怎樣？我的死敵之中，有哪支在這20年間可達至這高度？

我：可是，同樣年年前四的班費、工資，那你其實只是謹慎地完成了應該做到的事，奪冠才是真正有光環的功績。「他們」曾跌出前四亦確實是事實，不過，又只要再看看人家近10年又奪取過多少次國內外冠軍，偶爾一、兩次跌出前四，又何足掛齒！

雲：幾年無冠或連敗數仗便驚呼狂叫，你們有一種綽號，叫做「Glory Hunter」，我很無辜。人情冷暖，面對一位老人家，你們毫不念及我鞠躬盡瘁！

我：「Glory Hunter」本是正面之詞，即是，我對我所鍾愛的球隊賦予期望，祈求取得勝利，甚麼時候竟成了態度不正確？啊！這是思想改造嗎？

雲：外界否定我對戰術行使的能力，你們有資格說嗎？20年來領軍上千場賽事，那是經驗呀！還有，之前流失那麼多主力，要維持一定實力有多困難，你知道嗎？

我：同意，但你花了上千萬鎊去採購那些未成年新血，結果，未成年時扶不起球隊，成年後仍是扶不起球隊；曾充滿盼望的自家培訓產品，要不接連受傷至不堪大用，要不原來是替別的球隊培訓，果真大愛！曾一度引以為傲的重用年輕人基地，早已名存而實亡！青年軍的戰績亦不斷下滑！

雲：你真的這樣認為？有時場上球員表現欠佳，令人失望，大家都要保持信心，以表達對我的崇拜……

我：唏，不用怕，我們從沒想你的不是，只是不明白，10年來，球員在場上總有一連串態度散漫、缺乏鬥志的情況，按時爆發！10年時間，同樣的數個問題一直沒得到解決，禍患根源找不到。以前，一年只得一次「黑色11月」；現在，多了「黑色2月」、「黑色3月」、「春夢碎無痕」似毒瘤般擴散。

雲：那可以怎辦？球會庫房那2億英鎊是怎樣一回事，大家都知，每季能動用五分之一，已是莫大恩賜。

我：那跟球員鬥志有關係嗎？.

雲：……我令球會年年賺錢，是英超之典範。

我：百分百認同球會每年賺錢，債務也如計劃般消減。不過，你那美國老闆本身就是獲利高手，也擁有商務營運專才，球會利潤實是他們藍圖計算，你不覺得自己只是配合的一隻棋？

雲：你在質疑我經濟學教授的資格？有多少球員是平買高賣？我就是人肉市埸變倍器。

我：賣光了，早就……

雲：公道自在人心，連碧咸也說認為我該離開的人，都應感到羞恥！

我：前輩，你很難以自身去衡量別人之感情多寡，這世界本就是無常，況且，這班「支持者」也非一開始便這樣。看到連死敵熱刺換了新帥後，也氣象一新，你又有否真正關注民意？利物浦球迷反對加票價，人家管理層馬上從善如流。

雲：提升票價，是領導層的決定，怎能算在我頭上？

我：哦，這只證明，賺錢根本愈來愈不關你事！

雲：你們要我馬上離開嗎？你們半分情義、尊重也沒有！

我：別誤會，所有支持者，仍希望球隊在你帶領下贏盡今季餘下賽事。其實，無論前輩你重回爭霸本色還是暗淡收……場，終究有離開的一日。不如扭轉一下，遇到合適之球員，即使高價都收購下來吧！那美國老闆又不會與你分身家，對嗎？

雲：我還剩一年合約，你怎知我計劃中的構思？難道要向你逐一說明？

我：感謝你這次對談……（本來想在他面前高呼：One life one team，but……not only one manager！)

我覺得其實佢樣唔差,身形唔差,主持能力都唔差
但可能差既係性格
見佢開親啲youtube頻道都好快同人分家
性格差先無人搵佢拍野
(可能講既意見未必岩,還望見諒)

居然唔係亞視😂😂😂😂😂

一言堂 下下用 ！ 大聲就係道理
唔聽佢講既e.g. Nick 防中維同佢反面
得番d護主犬
球迷講既野唔岩聽/話佢搬龍門or自相矛盾
佢就屌球迷
成日強調自己幾多十年睇波資歷
根本係波台碌撚

不服來便

沙比 樂仔 都好似走埋

d垃圾走唔走都擺啦

但依兩個本身好似係佢親信黎

樂仔走咗喇咩？ 反而阿Roy先無聲無息咁消失咗

唔怪之得無哂d額外節目

沙比樂仔之前講高達都幾正

對比早排過年個陣d節目少左又慢左好多

人又無咩，連安東尼都好耐無出現

roy都好似頂佢唔順走撚左

謝賢 keith個d垃撚圾 護主犬就有得留低

謝賢都唔做？

點解既

樂仔呢舊垃圾唔緊要啦
特登拍條片話熱狗唔矛